毀港鐵設施後跳閘乘車逃 兩青年判社服

兩名青年於去年9月15日的反修例遊行期間，損壞港鐵天后站售票機，又不付車費搭列車逃走，他們早前承認刑事毀壞及「進入及乘坐交通工具而沒有繳付車資」罪，還押兩周後，今日(20日)在東區法院各被判200小時社會服務令及罰款500港元。

裁判官判刑時強調，刑毀罪並非小事，特別是兩名被告共同犯案，惟考慮到他們年輕無案底，認罪顯示悔意兼已還押14天，加上又已賠償港鐵逾4萬港元損失，並且有家人支持，決定按照報告建議判他們接受社會服務令。

兩名被告為23歲文員李學文及22歲香港專業教育學院學生許嘉喬。案情指，2019年9月15日晚上7時許，有警員在港鐵天后站巡邏期間，發現兩名被告在售票機附近聚集討論，未幾二人分別以士巴拿、膠水和墨汁，破壞及塗污3台售票機及一台八達通增值機。他們其後逃走，並無付車費便入閘乘搭列車，結果在九龍灣站被增援的警員截獲。

蓋清師弟